[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-576421be})
# graphprototype.create

[comment]: # ({/new-576421be})

[comment]: # ({new-fc8d3493})
### Описание

`объект graphprototype.create(объект/массив ПрототипыГрафиков)`

Этот метод позволяет создавать новые прототипы графиков.

[comment]: # ({/new-fc8d3493})

[comment]: # ({new-9beca929})
### Параметры

`(объект/массив)` Создаваемые прототипы графиков.

В дополнение к [стандартным свойствам прототипа
графиков](object#прототип_графиков), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**gitems**<br>(требуется)|массив|Элементы графика создаваемые у прототипа графиков. Элементами графика могут быть как элементы данных, так и прототипы элементов данных, но должен присутствовать по крайней мере один прототип элементов данных.|

[comment]: # ({/new-9beca929})

[comment]: # ({new-f1317691})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID созданных прототипов
графиков под свойством `graphids`. Порядок возвращаемых ID совпадает с
порядком переданных прототипов графиков.

[comment]: # ({/new-f1317691})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-24ec4c22})
#### Создание прототипа графиков

Создание прототипа графика с двумя элементами.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "graphprototype.create",
    "params": {
        "name": "Disk space usage {#FSNAME}",
        "width": 900,
        "height": 200,
        "gitems": [
            {
                "itemid": "22828",
                "color": "00AA00"
            },
            {
                "itemid": "22829",
                "color": "3333FF"
            }
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "graphids": [
            "652"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-24ec4c22})

[comment]: # ({new-88266563})
### Смотрите также

-   [Элемент
    графика](/manual/api/reference/graphitem/object#элемент_графика)

[comment]: # ({/new-88266563})

[comment]: # ({new-c4b4834a})
### Исходный код

CGraphPrototype::create() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CGraphPrototype.php*.

[comment]: # ({/new-c4b4834a})
